# Сервер для работы с оборудованием + модули для работы с оборудованием #
Проект  - сервер для работы с оборудованием

### Что это? ###

* Сервер для работы с оборудованием
* version: 0.0.1

### Должны быть установлены предварительно и доступны в окружении исполнения(например из командной строки) ###

* JDK 1.8
* [Apache Maven](https://maven.apache.org/)

### Сборка и запуск ###

* Клонировать репозиторий: git clone https://rekcaorclaimg@bitbucket.org/invariant-team/printer.git
* Перейти в каталог проекта: cd printer
* Собрать проект: mvn clean install
  Проект будет собран в: http-server\target\appassembler. Т.е. все что в этом каталоге - конечное приложение, которое может быть запущено на целевой системе.
* Перейти в каталог с исполняемы приложением: cd http-server/target/appassembler/bin/
* Запустить приложение: app либо app.bat для MS Windows либо Linux ОС.
* Проверить что приложение запустилось - открыть браузер и перейти по адресу http://127.0.0.1:8080/

### Структура проекта ###

* http-server - приложение, http-сервер предоставляющее доступ к функциональности оборудования. Является точкой входа проекта.
+ devices - корневой артефакт для модулей оборудования.
    * common - общая функциональность работы с оборудованием
    * posiflex-aura - функциональность работы с принтерами Posiflex Aura
    * atol-fr - функциональность работы с ККМ Атол(совсем в разработке)

### Конфигурация приложения ###

* Находится в файле: appassembler/resources/config/application.properties
+ Позволяет указывать:
    * application.port - порт http-слушателя приложения
    * printer.aura.id - идентификатор принтера, используется в http-запросе на печать чека.
    * printer.aura.port, printer.aura.baudRate, printer.aura.dataBits, printer.aura.stopBits, printer.aura.parity - Параметры последовательного порта к которому подключен принтер.
    * printer.print.timeout - Тайм-аут, в м.сек, с момента получения http-запроса, до того момента когда будет отправлен ответ что время истекло и чек не напечатан, ошибка. По умолчанию равен 5 сек.

### Полезное ###

* http://host:port/ - Корневой URL приложения. Содержит информацию о настройках принтера, доступных в системе последовательных портах и обработанных заданиях на печать чека.
* http://host:port/api - доступные URL-ресурсы приложения
* http://host:port/api/print - доступные URL-ресурсы приложения


### Кто отвечает за репозиторий ###

* [Invariant](https://bitbucket.org/invariant-team)